打不還手，罵不還口，逆來順受，堅決不離婚 遼寧「女德班」學校被勒令停辦

早前，遼寧撫順一間傳統文化教育學校被揭在其「女德班」中，向學員提倡4項所謂的「婚姻基本原則」，包括「打不還手，罵不還口，逆來順受，堅決不離婚」，又提倡「女子就應該在最底層」、「點外賣不洗碗已喪失婦道」等富有爭議性的觀念，因而引起社會熱議。
到12月3日上午，撫順當地官方發布消息，要求該校開辦「女德班」的一處校區停止辦學，遣散學員，意味著官方為這場爭議事件畫上了句號。
網民熱議、官方勒令停學，那曾在該校「女德班」學習的學生又怎麼看待此事？最近，就有內媒訪問了一部分學生，了解他們的想法
近來引起熱議的這個「女德班」學校，在撫順當地卻寂寂無名，的士司機甚至要靠手機導航才能找到它的地址。

官網顯示，2013年12月23日，撫順市傳統文化研究會會長康金勝申請成立撫順市傳統文化教育學校。校方介紹指，它是一所不收取任何費用的純公益民辦學校。雖然設校僅4年，但開班授課已有近8年時間。學校靠近200名義工來維持運轉——其中有很多是夫婦。它並非只教授「女德」，在這8年時間，已舉辦過78期《弟子規》班、36期《女德》班和14期《了凡四訓》班。

校方設有兩個「校區」，一個是開設了《弟子規》和《了凡四訓》兩類「基礎課」的學校總部，另一個是每月開辦兩期7天封閉式《弟子規》和「女德」學習班、位於撫順城郊鄉村的「基地」。學員通常要在總部學習一天后，才被允許去「基地」上課。

在「基地」內，每堂課開始，老師都會帶學員行三個90度鞠躬禮，有些學員把頭磕在桌面，發出清脆的撞擊聲。另外，所有上課的學員都需要將手機上交。除上課期間回答問題和必要交流外，學員被要求絕對「止語」。
「女德班」要求學員一邊以雙手洗蹲廁時，一邊唸唸有詞的說「它（蹲廁）髒，那我們的心比它還髒」。 （梨視頻）
不少學員頗有微詞

現年17歲的金曉（化名）4年前曾在該校上課。讀小學期間，金曉常常遭同學欺凌，性格內向。升中學那年暑假，金母讓她到該校學習，「我媽媽跟我說那個是學傳統文化的地方，我想挺好。」

據她自述，在「基地」內的課堂上，老師們通常會在上課時先播放影片，學員接著上去懺悔，「他們曾經不學好、交男朋友，有的看黃色錄像、手淫，身體也不好，後來學了他們的傳統文化，就好了。說著說著就哭了。」授課內容則與網絡流傳相若：「女人必須要順從丈夫，必須要賢良淑德，不能做不是女人的事情。」。

在學校裏，金曉必須在5點前起床，拿抹布去擦衛生間的蹲坑，「我剛開始戴著手套，他們說你能不帶最好，我只好把手套摘了。一天要擦兩次，很崩潰，我從來沒有做過這種事。」

除了金曉，不少該校學員、或聽過該校「女德」講座的人都對內容頗有微詞。有人表示不相信教學內容，稱自己參與過該校舉辦的一場「講座」，講者居然說「接觸了傳統文化，身體也能就跟著好起來」；亦有人覺得教學內容可笑，指自己曾在該校上過培訓課，講師讓人集中精神，想像自己右手變大，沒變大就是「不夠集中精神」。
12月3日，學校被勒令停辦，《弟子規》班引導老師與學員道別。（界面新聞）
《弟子規》班的引導老師向記者展示她學習「傳統文化」前的照片，說自己比從前面容和善了。（界面新聞）
學校解散當日 多位學員淚眼婆娑

但這個學校教授的「傳統文化」改變李飛一家。李飛表示，自己在該校學習「傳統文化」，令他感受到別人的關愛，懺悔自己曾令女朋友五度墮胎，更發誓「餘生不再吃肉，不再殺生」，以補償以前的過錯。李飛說，從校長處聽到學校遣散的消息後，他抱著老師哭了，「老師抱著我哭的時候說，這是我第一次看你哭」。

《界面新聞》報道，學校被解散當日，《弟子規》班的引導老師詹冰秋（化名）帶著學員向教室前方行三鞠躬禮，多位學員淚眼婆娑，依依不捨。當中，被認為性格冷漠、「不會哭不會笑」的李飛也幾度落淚。
校長：我們的目的是喚起人性

面對網民非議，校長康金勝的妻子王麗稱，「我們接觸的學員有上訪的、吸毒的、三陪小姐、家庭不和的……七年半時間，我們挽救的家庭數以千計，數以千戶，我們在搞家庭和諧。」

康金勝則認為，看似不適的內容是喚起人性的過程，方法不能論對錯，「現在有人說這個是偽國學，你們太不明白了，我們懂得人性，我們（的目的）是喚起人性。」他自稱用他的方法，十天就能「讓一個人變好」，更希望能有這樣一場比賽：兩方各找十人，用各自的方法讓他們變好，最後看看誰的效果好。

對此，現在已經升上大學的金曉卻十分反感，稱：「在這個男女平等的時代，它卻在宣揚男尊女卑。接受這樣思想的，很長一段時間內不會徹底根除。」
0

邊度有？想請翻個做工人

非常好，簡直係新世代清泉

但這個學校教授的「傳統文化」改變李飛一家。李飛表示，自己在該校學習「傳統文化」，令他感受到別人的關愛，懺悔自己曾令女朋友五度墮胎，更發誓「餘生不再吃肉，不再殺生」，以補償以前的過錯。李飛說，從校長處聽到學校遣散的消息後，他抱著老師哭了，「老師抱著我哭的時候說，這是我第一次看你哭」。

連登學校

文化大倒退

連登毒撚最愛

又係個d洗腦營下話

光復支那文化

女權撚淨係識恰華人
夠唔夠薑去沙特挑機?

沙特，男人天堂

連登仔liked

直接掉去東南亞國家咪學得仲快